\documentclass[a4paper,11pt]{jsarticle}


% 数式
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{bm}
% 画像
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}

\include{setting.txt}


\begin{document}

\title{スタックの実装と応用}
\author{古城隆人}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents

\newpage


\section{目的}
ススタックを用いたデータ構造を理解し、スタックを用いたプログラムを作成することで、スタックの基本的な操作を理解する。また、スタックを用いたハノイの塔のプログラムを作成し、理解を深める。
\section{原理}
\subsection{スタック}
スタックとはデータ構造の一種であり、データの追加や削除が限定的に行うことが出来る構造である。
限定的にすることによりデータの数が増えてもデータの挿入や削除にかかる時間が一定になるという利点がある。
スタックはデータが出入りする順番により、LIFO(Last In First Out)、FILO(First in Last out)と呼ばれる。
スタックには以下の操作がある。
\begin{itemize}
  \item push: スタックにデータを追加する
  \item pop: スタックからデータを取り出す
\end{itemize}
pushを行うと、スタックの一番上にデータが追加される。popを行うと、スタックの一番上のデータが取り出される。
\subsection{ハノイの塔}
ハノイの塔は、3本の杭とその上に積まれた円盤からなるパズルである。片方のサイドに積まれた円盤をもう片方のサイドに移動させることが目的である。移動する際には、次のルールに従う。
\begin{itemize}
  \item 一度に一枚の円盤しか動かせない
  \item 小さい円盤の上に大きい円盤を置くことはできない
\end{itemize}
\section{実験環境}
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    \textbf{項目} & \textbf{値}              \\
    \hline
    OS          & windows10上のwsl2(Ubuntu) \\
    \hline
    CPU         & Intel Core i7           \\
    \hline
    メモリ         & 8GB                     \\
    \hline
    コンパイラ       & gcc 11.4.0              \\
    \hline
  \end{tabular}
  \caption{実験環境}
  \label{tab:environment}
\end{table}

\section{プログラムの設計と説明}
\subsection{スタックの実装}
スタックの実装には、配列を用いる。スタックの構造体には、スタックのサイズ、スタックの配列を持つ。
\subsubsection{構造体}
\begin{lstlisting}[caption={stack.h}, label={lst:stackh}]
#define HEIGHT 5
struct Stack
{
  int data[HEIGHT];
  int volume;
};
\end{lstlisting}
\subsubsection{作成する関数}
\begin{itemize}
  \item init: スタックの構造体を初期化する、関数の仕様は 表\ref{tab:init_func}に示す。
        \begin{table}[ht]
          \centering
          \begin{tabular}{|c|c|}
            \hline
            機能  & スタック構造体の中にある配列を全部0で初期化する。            \\
            \hline
            引数  & struct Stack *stack : 初期化するスタックのポインタ \\
            \hline
            戻り値 & なし                                   \\
            \hline
          \end{tabular}
          \caption{init関数}
          \label{tab:init_func}
        \end{table}
  \item pop: スタックからデータを取り出す、関数の仕様は 表\ref{tab:pop_func}に示す。
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      機能  & スタックのデータを取り出して、そのデータを削除する。            \\
      \hline
      引数  & struct Stack *stack : popしたいstackのポインタ \\
      \hline
      戻り値 & 削除したデータの値(int)を返すが、エラーが出たときは-1(int)を返す                               \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{pop関数}
    \label{tab:pop_func}
  \end{table}
  \item push: スタックに値を代入する、関数の仕様は 表\ref{tab:push_func}に示す。
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      機能  & スタックにデータを追加させる。            \\
      \hline
      引数  & struct Stack *stack : pushしたいstackのポインタ \\
      \hline
      戻り値 & 処理が正常に終了したら1、エラーが出たら-1                               \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{push関数}
    \label{tab:push_func}
  \end{table}
  \newpage
  \item printStack: スタックの中身を表示する、関数の仕様は 表\ref{tab:printstack_func}に示す。
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      機能  & スタックの中身を表示する。            \\
      \hline
      引数  & struct Stack *stack : 表示したいstackのポインタ \\
      \hline
      戻り値 & なし                               \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{printStack関数}
    \label{tab:printstack_func}
  \end{table}
  \item pushTest: push関数のテストを行う、関数の仕様は 表\ref{tab:pushtest_func}に示す。
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      機能  & push関数のテストを行う。成功したらpush関数の戻り値が0になるため、\\ &if文を使い結果を出力する           \\
      \hline
      引数  & struct Stack *stack : pushしたいstackのポインタ \\
       & num: pushする値 \\
      \hline
      戻り値 & なし                               \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{pushTest関数}
    \label{tab:pushtest_func}
  \end{table}
  \item popTest: pop関数のテストを行う、関数の仕様は 表\ref{tab:poptest_func}に示す。
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
      機能  & pop関数のテストを行う。popに失敗したらpop関数の戻り値が-1になるため、\\ & if文を使い結果を出力する            \\
      \hline
      引数  & struct Stack *stack : popしたいstackのポインタ \\
      \hline
      戻り値 & なし                               \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{popTest関数}
    \label{tab:poptest_func}
  \end{table}
\end{itemize}

\subsection{ハノイの塔}
\section{プログラムの説明}
\section{実行結果}
\subsection{スタックの実装}
\subsection{ハノイの塔}
\section{考察}
\section{付録:今回使用したプログラム}
\lstinputlisting[caption={main.c}, label={lst:main}]{stack.c}


\end{document}